點解返工同返學時間要重叠?如果學生返十點半已經解決好多塞車呀交通工具擠迫問題

大家點睇?

係，
一到暑假時間，搭遲一班車都可以早到目的地

推到宣稱「政治放一邊，民生最優先」嘅陳凱欣議員睇到

十點半返學, 學生又可以瞓晏啲，人都醒神啲。

但番學時間推遲左，放學果時咪會撞放工時間

學生功課壓力大呀 正常時間放學咪幾好

因為係阿sir要番工

照番而家放學時間，等啲教畜師少啲嘢做咪好囉

如果唔要重疊 首先係要縮短返工 返學既總時數

家長要送仔女番學

正路應該係番工時間遲過番學時間

阿sir miss咪照常返去備課囉

最高工時係唔會過到㗎喇

縮短番學時間最大阻力一定係家長而唔係學生同教師

到時自然有喺你樓下嘅補習社/托兒中心八點開門做生意
商機呀張賤宗

Why？

點解唔將返工時間提早？只要政府帶頭由朝9晚6改做朝7晚6就解決左塞車問題

依返學就遲放學 依家啲學生日日都補習 隨時十二點都未返到屋企

那大西北呀上水粉嶺嘅人要幾點出門口?

咪姐係做多2個鐘野

有無咁誇張?

慘

啱羅，四日工作制

其實係啱
因為兒童生理時鐘唔同
係應該遲睡遲起

只係定返學時間係大人
將自己一套套落去

想講好耐
d校車成日係橫街停係路中間上落塞死哂後面
等校車果班又企到阻住哂其他人行

放星期五?

係

朝7晚9好啲，如果唔係放工都塞

學生多數最遲8點到校，多數0630-0745最多學生
而打工仔好多都唔係番8點

你住邊區?

陳凱欣議員

學上面朝7晚6, 咁不如24小時係公司
塞都唔洗塞

返到五十年代，僱主包食宿

可以瞓晏啲 相對都係夜啲瞓，所以唔會精神咗
例如你七點起身，兩點先瞓
如果番1030, 9點半起身，就4點半先瞓

返學返8點, 返工返9點, 點會有重疊

咁呢個係個別學生問題啫，不是反對理由

香港咁撚細 玩單雙日數揸車都得啦
少啲私家車 搵食車除外 乜都通

返工要跨區呀天才，你估過對面馬路就得?

咁法官點返工?

老世馬上鳩縮

咪on9啦，發育時期最重要係早瞓
係遲起係無問題

8點返學, 學生最多的時間係0715-0745

跨區返工有幾可要0745前出門口啊, 荃灣去柴灣都唔洗一個鐘啦

你話你跨十幾區大西北返柴灣冇得好講, 係你自己on9咁遠都返, 事實好多人60分鐘內都可以屋企返到公司

btw你都識講學生原區返學, 過條馬路就得, 咁佢地又點阻到你返工啊天才

啲靚女OL實俾老細強姦

原來仲係數學天才

的士啦

遲小小9點半 唔係8點已經差好遠

早啲放學

你返六點咪得

放工呢?

岩呀 我一早就諗過 如果規定幾批同一地方返工既人唔同時間返工 返得早既就放得早 返得遲就放返遲 呢d 人輪住每個月變時間返工 呢批人每半個鐘就有一批人返工 全港office 實行 應該係可以唔駛塞車同埋唔駛等下班地鐵 省返全香港既打工仔好多時間

公司應該返九點半

唔work㗎，點傾生意?到時咪又要OT

咪係 大部份家長都唔會比自己小朋友咁夜訓喇

全港實行 點到你唔work 而且只係講緊朝早果一兩個鐘

其實根本合理

作為所謂發達地區竟然對人咁刻薄

真係上少左既鐘，暑假補番又得唔得？

有無做過office？

股市一開好多行業焗住開工了

早晚無關係
時數夠就得
係要晒下太陽

教畜師都係多數hea教，唔好浪費學生時間，放生人去補習啦

香港發達來自剝削小市民

講你就講啦咁多嗲, 又唔駁我淨係捉d小學雞野

其實有重疊咩，打工仔大多返9點

中小學生好多都返8點

學校要咁早返學根本就無需要
成班學生都未撚訓醒 上堂都聽唔入耳啦

咪係

屌 我又唔係法官 佢有手有腳 坐公共交通工具又得 坐的士又得

關法官咩事

返十點就好

根本行 單雙日數揸私家車 邊有咁多非搵食車 同啲巴士校巴迫

返學時間提早都得
由8-4 變 7-3

我以前住海怡半島，去中環都要成個鐘
而且唔通你踏正9點先到公司?
再預早少少就撞正返學人潮
而家住大西北，要同啲學生迫輕鐵去西鐵站
我又想知你返工經驗係如何

港英時代點解唔用英國嗰套輕鬆教學方法？要用填鴨式教香港人？

番學唔係番8點幾架咩
你份工8點幾就要番？

陪養奴隸習慣

1.咁點食女?點收賄?
2.香港係法官統治，你唔係唔知嘛?

坐多兩個鐘啫，公務員嘛

岩 好心班番學雞咪阻住番工啦
一到暑假,新年 復活節 聖誕
紅隧一定唔塞
渣車過海都爽d

收皮啦 你唔單雙日番工?

七點半前就要出門口了

根本而家學校個課程內容係太多
為咗教得曬課程內容，搞到每日要用7-8小時係學校

應該大幅減少課程內容，等學生上課時間可以減少

到時就10am開始上堂，2-3pm就放學

學校其實已經就返工嘅人，打鐘時間早半至一個鐘，等你地可以錯開人流，又方便啲老母送完返學去返工
但係香港奴隸多，一跨跨幾區，返工都要粒幾鐘，咪同附近學生撞哂時間
要解決一係學生要係打工仔出門前到校，即係七點前打鐘，七點打鐘我當一個鐘車程，六點要到校巴站，隻小學雞要五點三起身，老母就四點九起整早餐
你同玩鳩個老母有咩分別？未計離島出市區，四點要起身，仲要有船

十點半返學就要五六點放學，到最後咪又係要同打工仔迫

番學咪又係玩 訓教
咁早番阻撚住番工
交通逼都係呢班人

而家啲學生返八點已經無乜同打工仔重疊

10點番 4點落堂囉
上少幾個鐘又唔會死人

咁你只係推早咗塞車人多既時間由8-9點變到7-8點發生

照番而家放學時間?

大學 大專果班呢?

其實有關架，如果係正統英式小學教學，返學又咪唔使咁早囉(好似係)

課時唔夠嘛。你諗下一年少咗300幾個鐘課時應該就教少好多嘢

大學個班你估個個返八半九半咩

好似國際學校咁起係山卡拉地
有大巴接送差唔多
晨咁早真係好阻人番工

日日爆tec返工好爽啊師兄？

教少d得啦
d野又冇用 考完又唔記得啦
8個鐘番學 根本訓練奴隸

班番學雞塞著 爆撚 塞死

返十半姐係遲放學
都會撞收工時間

10-4 nice

的確有學生夜晚12點先放補習
啱啱先聽到有個小一9點放補習
依家就算班小朋友返8放3
放學仲要去興趣班 去完先返補習
就算唔改遲班學生返學時間 依家呢個時間表都要8點收工

利申：做補習呢行

明嘅..

其實呢啲係一連串民生政䇿問題
我屋企附近起咗好多新樓，屌你新起學校得一間。學生侷住要跨區上學，同返工啲人時間撞晒。
我諗政府諗好晒啲縮數，起學校要請新教師，到時教育開資大幅上升，最大鑊係多個人多把聲，到時更多教師嘈佢個合約制問題。所以啲錢拎晒去搞大白象谷高個GDP。

吹大D

再係咁真番大灣區做
地方又闊 起碼晨咁早唔洗對著班番學雞

新界返九龍
返9點 我準時撚
未試過同學生逼

冇重疊到呀學生係返緊七點九之前

無重疊
返工從來見唔到學生

班學生返早啲咪得

g持

學生要8點前到學校原意已經係想分開返學同返工人流

home office啦

當選咗人工袋穩理撚得乜嘢民生

話早返工班撚樣有冇諗過班司機又要再早開工

翻學時間改遲,放學時間不變
但翻學日數變翻六日,總時數不變

然後連登仔又屌教畜番10點半咁撚爽

橫掂都係,索性訓office啦
cut 哂啲交通工具,從此唔再塞車

首先應該取消繁忙時間老人2蚊搭車。

返學根本好多垃圾時間
規定取消早會已經慳返半粒鐘出嚟

冇 我渣車番

老闆：咁加工時 6點返工

唔會，因為學生冇ot

我以前讀半日制學校翻7-1225

如果返學時間唔早d，家長送返學個d就大件事，相反托兒需求高放學時間要推遲先真。

強制坐校巴算啦

短視自私撚
個政府只理你？ 世界維撚住你轉？
牛頭唔搭馬嘴 出返去啦屌

唔洗番學咪唔塞車囉

你住邊度鄉交地方, 講黎聽下, 元朗粉嶺定上水啊

屌 早d番未ok law
學生仔 6點半好返到la

係咁 唔係那

彈性返工時間咪得

廢除廢老繁忙時間$2搭車又得

實有, 我朝早搭同一班巴士返工, 暑假/學校長假期間可以比平時早20-30分鐘落車

你點解珸死撚左佢?

例遲十幾分鐘常識吧

Dse已經cut到畀大學投訴，仲cut係咪要香港細路愈黎愈垃圾

其實係因為d屋企人會趁呢d時間去旅行, 變相返工的人少左, 車都少d, 咪快d

學生先多無償ot

點解唔係打工仔唔使返工，咁咪由得班𡃁仔自己坐哂d車返學

學生唔係返8點？

吓宜家學生唔係返8咩
普通office9/10點 邊有重疊

五點鐘
如果窮撚一家五口
朝早爭刷牙加沖涼四點鐘
返工唔俾食早餐就三點半
再朝早涼三點鐘好起身

呢個世界仲有廢老

上水去尖咀要幾耐？ 屋企去車站加車站去公司但注意路程已經有半個鐘

應該返工返12 返學返10

無得同學生妹迫地鐵

你真係覺得全世界都係住地鐵上蓋
公司又係地鐵上蓋
你知唔知住東區好多要搭Van仔先轉到地鐵
你又知唔知住大西北要搭輕鐵先轉到地鐵
陣係東區翻荔枝角/荃灣，屯門翻中環都唔止一個鐘啦
仲有沙田撚大埔撚

咁都唔知以為你住大陸

咪話你住大西北冇得好講, 火車車程就45分鐘, 比15分鐘路程都你都唔夠, 你唔好話你要爬一個鐘山先搭到車?

我講「好多」人有咩問題? 事實上熱門工作地點中環官塘尖沙咀鰂魚涌, 你唔係住到沙田屯門以外又點會要超過一個鐘?

何況你搭地鐵嘅, 同學生多少有咩直接關係? 學生多架地鐵會慢左?

仲有唔係所有公司都係中環
都唔講D 1萬尺以下嘅細寫字樓啦
灣仔華潤/新鴻基/合和/胡忠呢D都唔係好失禮
首先你金鐘轉車已經要等幾班車
灣仔站行上去皇后大道東都要10-15分鐘
行去港灣道又係要10-15分鐘

真係唔知你大部分人60分鐘翻到公司係點撚樣計出黎

其實係因為97後人口多咗好多
學生同返工人士都多咗

取消2$繁忙時間先吶

半個鐘路程有咩特別，有咩好質疑
睇到呢到知你離地
有車撘嘅但係可能要等車，可能都係比你慳到兩個字

如來好多人係人 沙田屯門以外好多人就唔計

多人轉車咪要排隊，嗰度咪用你好多時間囉，
唔識咪問囉，唔好學人發表咩意見

當打工仔9點要到公司，要1個鐘車程，怕塞車早多半個鐘出門口=7點半出門口，學生要8點到學校，半個鐘左右車程=7點半出門口

16年政府統計數字, 我拎幾個大數 1. 港島返新界(1%), 2. 九龍返新界(3.5%), 3.新界返港島(7%) 4.新界返九龍(10.8%)

加埋就22.3%, 加埋其實細數都唔會超過30%

其餘70%係港島返九龍, 九龍返港島, 同區返工, 呢d絕大部分都唔會過60分鐘

再睇多個報告

「港人平均每天花73分鐘上下班，逾兩小時者佔21%，快倫敦、紐約十分鐘左右。」

21%同上面計的22.3%接近, 我照用返37比, 70%的人我話係大部分請問有咩唔合理?

第一多數人，多人完全係兩個字嚟喎，你仲話合理
第二，二十二百份比人唔係人？點解要被你無視

根本就應該返工既返遲d
日日都ot都仲要早起身唔撚係掛

不如你班學生返六點，放三點
咁就完全無重疊

咪on9啦 小學要人帶返學嫁 8點可以帶左佢返學先返工

禁晒d私家狗味唔會塞車，香港交通咁發達學咩人揸車

強制全港公司4點放人走

學生就番11至6

中小學番學番8點 , 大部分都唔洗搭車 , 跨區番學會更加早出門 , 重咩疊 ? op 出黎做野未

車太多搞到d 巴士慢
又成9日係龍翔道炒車

「政治放一邊，民生最優先」嘅陳凱欣議員出手啦